\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{../common}

\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily}
\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №13}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Строка $s$ является палиндромом, если она читается одинаково как слева направо, так и справа налево. 
                    Посчитать число подстрок-палиндромов за $O(n^2)$.
                
                Заметим несколько фактов.
                \begin{itemize}
                    \item   Все подстроки длины 1, то есть единичные символы, являются палиндромами. 
                    \item   Все подстроки длины 2, являются палиндромами, если два их символа равны. 
                    \item   Подстрока $s[i..j]$ является палиндромом, когда $s[i+1..j-1]$ является палиндромом и $s[i] == s[j]$.
                \end{itemize}
                Используя эти факты напишем программу. Заведем динамику -- булеву матрицу, в которой $d[i][j] = 1$, когда $s[i..j]$ -- палиндром. \\
                Сначала обработаем первый случай и выставим $d[i][i] = 1$, то есть диагональные элементы. 
                \begin{lstlisting}
                    for i = [1..n] do
                        d[i][i] = 1
                \end{lstlisting}
                После этого обработаем второй случай: 
                \begin{lstlisting}
                    for i = [1..n-1] do
                        if s[i] == s[i+1] then 
                            d[i][i+1] = 1
                        else
                            d[i][i+1] = 0
                \end{lstlisting}
                Теперь во внешнем цикле будем пробегать по длинам палиндромов (с точностью до единицы), а во внутреннем по индексам конца палиндрома с этой длиной:
                \begin{lstlisting}
                    for i = [2..n-1] do
                        for j = [i+1..n] do
                            if d[j-i+1][j-1] == 1 then
                                if s[j] == s[j-i] then
                                    d[j-i][j] = 1
                                else
                                    d[j-i][j] = 0
                            else
                                d[j-i][j] = 0
                \end{lstlisting}
                В результате получится треугольная матрица. Посчитав количество единичек, получим количество всех подстрок-палиндромов. 
                Корректность следует из определения динамики. 
                \\

        \item   Строка $s$ является палиндромом, если она читается одинаково как слева направо, так и справа налево. 
                    Требуется разбить строку $s$ длины $n$ на минимальное число палиндромов за $O(n^2)$.

                Заведем массив $m$, в $i$-ом элементе которого будем хранить минимальное количество палиндромов в разбиении строки $s[1..i]$.
                Для $i =1$: $m[1] = 1$, а $m[0] = 0$. \\
                Теперь будем бежать по индексам $i = [2 .. n]$ и строить массив дальше. \\
                Для каждого индекса будем искать палиндромы, которые заканчиаются в $i$. 
                Для этого воспользуемся матрицей из предыдущей задачи. \\
                Тогда во вложенном цикле $j = [1..i]$ будем проверять $d[j][i]$. 
                Если $d[j][i] = 1$, то есть $s[j..i]$ -- палиндром, то значит строку $s[1..i]$ можно разбить на две части $s[1..j-1]$ и $s[j..i]$,
                    где первая часть разбивается на $m[j-1]$ палиндром. 
                Тогда $m[i] = m[j-1] + 1$. В цикле мы бежим по $j$ и в $m[i]$ запоминаем минимальное значение $m[j-1] + 1$ для всех палиндромов $s[j..i]$.  \\
                После того как алгоритм отработает в $m[n]$ мы получим минимальное число палиндромов, на которое можно разбить строку $s$. \\
                Чтобы восстановить палиндромы заведем еще один массив $p$ и будем поддерживать в $i$-ом элементе индекс $j$ палиндрома $s[j..i]$, 
                    для которого выше мы запонимаем в $m[i]$ число палиндромов в минимальном разбиении $s[1..i]$. 
                \\
        
        \item  
        \item
	\end{enumerate}

\end{document}
